香港澳門廣東話分別

有冇ching可以解釋下點解會有 賽波 衣個字

粵語係語言
香港話、澳門話、廣州話係三種唔同嘅方言
咁諗會唔會開心啲

澳門人講廣東話永遠都有口音
好撚難聽 , 有時睇新聞會聽到

成陣大陸味

LIHKG
睇唔睇到?
呢度港豬forum , 你係度做乜?
澳門人你去返你地自己地方啦

乜撚野噁心? 果然係澳門廣東話, 香港人理解唔到

撳掣
吟劑

㩒制個㩒字
香港人讀禁
澳門人讀暗

題外話：玩啤牌其他人會係後面落注邊個贏... 第一次睇時o晒咀...

咁憎就快快手, 自己走啦
好行喇

澳門講車呀叔限定：部三菱illusion追緊上嚟第二位...

埋黎睇喇喂
睇下D澳門人幾無骨氣幾契鳩弟?
秒秒鐘係度屌香港人咪又係照係度上香港既forum , 澳門...
唉仆街, 唔知點叫你地好, 你地顏色都無, 收完錢就乖乖收聲。

無計啦,成個地方都係單一思想, 單一工種, 自自然然思想都無, 乜色都無

死啦, 我都有少少想上澳門forum
但澳門既forum係邊呢?

澳門人居然夠膽笑鳩我地香港人
那來的自信

佢地話 賽車 賽馬 賽波

咁有趣既
我咪套用緊你既邏輯囉
"你班豬玀日撚日屌香港咪又係照係到做豬,香港黃奴"

打字成日都有噶字計唔計

其實有啲音係香港人有懶音問題
約定俗成下先變左音

BTW上邊條唔知真膠定假膠好煩
理性討論都做唔到

似

澳門，不了
講讀書讀書廢
講玩冇野玩
一出街啲人多到
重多撚過香港

波打喇！

強帖留名

識幾個澳門朋友都好正常
點解上面嗰位可以咁撚戇鳩

笑撚死 唔知真心定假膠
話說原來澳門人都開到連登帳

變相，澳門人會講變吼。
粗口：香港人，做乜撚嘢呀，澳門人，做乜閪嘢呀。

澳門口音同大陸廣州口音唔同架wo

口音還口音 未都係廣東話
好過聽蝗語啦

係咪太近珠海，兩邊人係咁交流搞到口音雜

我識幾個馬交人正正常常
上面條友咁撚樣嘅

樓上咁都要引戰 死都要踩澳門黎攞優越感

咁香港先至係有口音喎

咁都要話人地先係口音咁點解香港廣東話唔叫香港話？ 垃圾港豬

笑鳩你攞4000蚊都要搞一大輪
笑鳩你要開ot
笑鳩你住狗屋
笑鳩你冇三工
笑鳩你治安差

我都唔想咁自信 但睇一睇香港現況 我就真係想笑

你笑完咪又係要同班大陸人逼

唔好意思 唔會逼得過支港 仲有 你地成班港狗冇個做到大事 澳門人就唔同 汽槍射蝗 警察1打3 港豬？ 要返工不了

民區唔係浸晒咩？ 我冇留意澳門啲新聞，等等先澳門都係睇tvb?

香港人主要係東山口音，
澳門人係西關口音。好似係。

香港係咪一街都係屎尿 上次山竹啲樹清好未？

澳門狗做乜要上香港科林？

佢地睇死咪又係開緊ot

你係咪用緊香港做既電話？

佢老母肯定去左偷樹

有關澳門既Post就有玄學大師出現

嘟卡 拍卡

想鬧交行撚開啦屌你老母 想睇理性討論都要阻柒住曬

我地笑鳩澳門人講野同時人地可能都笑緊我地。

講講下都可以擺埋老母出黎，澳門狗已經冇野講？

有樣野真心問，究竟邊到廣東話係正統，廣州？澳門定香港？

利申：純正香港口音，其他地方果d都好似怪怪地咁

你駁唔到？

老老豆豆，明明就無分別、有分別果啲咪又係新移民

睇新聞訪問啲新移民大陸蝗梗係啦

佢地好多世界第一 包括世界第一閪客

佢哋點解講嘢好似啲facebook 啊就咁

好撚過隔離打風吹到連電都停撚埋先啦 唔講以係係支那鬼國啲鄉下地方
所以點解要年年派錢唔係無原因嫁傻仔

係有少少字有分別 但咁都可以話係口音

支那澳門

簡稱支澳

聽講你地吹到樓都爛撚埋

香港 直頭叫大陸添啦

仲有一街都係樹 仲要返工 好撚慘

好似唔知馬來西亞定邊度係講雞翅膀
我地講雞翼

就算你係咁屌都無用
公道講句 澳門人講嘅的確係有啲鄉音咁嘅感覺
同埋邊撚個話澳門人有鄉音一定係有大陸鄉音同貶義
你起撚晒鋼做乜鳩

香港: 撳
澳門: 暗

香港人講說話最多懶音
又多中英夾雜歐化語詞

咩叫做有鄉音？ 想知邊到既廣東話先叫正宗？ 同埋好似係有人先屌澳門似大陸先 唔該打開你隻屎眼睇清楚 講到好似澳門人引戰先咁 次次都係你班港豬搞事

港女 ： although 又but

明明無分別，我係澳門返過一排工，口音根本一撚樣，除左好罕有有某啲用詞唔同叫法，呢個post有啲人起晒鋼挑起罵戰居心叵測 ，竟然仲拉埋廣州腔黎講 ，一係就5毛，但我覺得似無知傻仔多啲，澳門廣州都無去過，聽到一兩件新移民蝗蟲就以為自己好高尚...

吹爛樓証明係地產商嘅建築設計上有問題
但停水停電係証明政府基礎建設有問題
連市民基本嘅水電資源都保障唔到 好難唔睇低你地一線喎

澳門人好鐘意講no邊， 即係等如香港人嗰邊

下面
落面

唔係暗
暗第3聲
佢地係讀第6聲
唔知咩音

咪就係

你咁講停電好似係電力公司問題 停水好似係水公司問題 香港建築冇標準咩？ 不過都唔意外既 睇一睇沙中線就知

真係唔明，lihkg一定要香港人先可以上？咁香港人上唔上Reddit？上唔上其他外國論壇？
咁香港人係咪唔准過澳門賭錢

利申香港人，只係覺得你地好on9，應該讀緊中學

沙中線同水電比 澳狗係唔係傻撚左呀
一個係生活必需品一個又唔撚係
不過可能澳狗覺得水電都唔係生活必需品咁我就無計了

幫佢駁： 係禮頓問題 唔計！

我d親戚全部都澳門人，由細聽到大，可能你未聽過啫

做咩要互屌
香港有香港口音
澳門有澳門口音
廣州有廣州口音

鉛水？ 你地連屋都未搞掂學人講基建

香港人又好
澳門人又好
係到嘈果班友真係好 On 9

你覺得你o個d 係point？
痴線佬

有港狗引戰話澳門口音似大陸

死左點返工

咪撚on9，我澳門返工個陣全部人都係讀禁掣 ，所有澳門fd都係，一般傾計完全唔覺係澳門定香港人 ，有唔同我一定有印象囉..我香港出世香港大

我係話沙中線唔係必需 你係唔係連中文都唔撚識
知唔知咩叫巴士 定澳門連巴士都無咁落後

澳門街似支那又係事實喎
次次去十月初五街嗰邊都以為返咗鄉下
官也街議事堂各大賭場桑拿全部支那佬講蝗語
連營地街市檔口都收wechat pay

好幼稚

「畢」飯
「忽」飯

收皮啦支那特別區，支那味

唔係必需 你試下冇左地鐵 你班港狗咪又係收晒皮

笑死
個post成班人係到嘈
重要上埋熱門
樓主開完post都無眼睇

澳門人講廣東話:汪汪汪

就係呢啲戇鳩仔係到引戰

你講緊香港？

無話屌就唔可以上😂不過你咁屌住黎用 走住黎屌無撚用會俾港豬笑你垃圾澳狗無骨氣😂睇唔起港豬又要用港豬嘢

真係英文流利既會索性扮番鬼仔唔識廣東話
中英夾雜既人英文水平通常都...

未聽過既

廣州應該比普通話影響
佢地係好多書面語直接用

走啦屌你老母，返澳門論壇啦

唔係 係你自己覺得大陸係踩緊你 我地無講過係咩意思 純粹係講事實 因為真係似大陸口音

澳門狗打字都有鄉音
返去百度啦

ok你贏啦 交通係必需啦得未呀
我從來講嘅都係沙中線呢樣野唔係必需 由頭到尾都無講過交通唔係必需
你就一尾係咁講交通係唔係必需 完全唔係係同一個平面上講緊野

澳門人同香港人口音有分別好正常姐
上面做咩世界大戰

你都憨鳩 無鄉音都唔代表正宗啦 宜家關正宗撚事咩 咁事實係真係有鄉音啊嘛 澳門仔就認左佢啦 正如香港人講嘅廣東話夠多懶音啦 呢個係事實啊 宜家又唔撚係講邊個正宗唔正宗
澳門廣東話的確有鄉音，但係廣東話都有懶音

上面完全係陳述緊事實，只不過係你地澳門人自己覺得我地講澳門廣東話有大味就係踩你地，唔知你做乜起晒鋼 澳門仔連人地係咪俾人踩緊都唔撚識分⬅️話撚埋俾你聽啊 啱啱呢句擺撚到明就係踩緊你澳門仔蠢撚過豬，唔撚識分人地係咪貶義就亂鳩咁開槍啊

中英混都好過第時有一日廣普混

你返大陸啦！呢度係香港！

唔夠澳門仔係香港人地頭鳩叫柒

政府做嘢我有撚得揀？
你上唔上LIHKG 係你個人選擇 你可以唔上無人逼到你 宜家係你自己衝上黎屌住黎用

😂點睇都係你柒啲

點解現實中唔見你呢種澳門憤青
我真係未見過有澳門人叫中國做支那

早兩禮拜喺勝利餐室食下午茶
有隻單非小學雞行入嚟(老豆澳門人老母支那妹)
我見老板娘用流利蝗語同隻蝗蟲母子傾計，問佢哋慣唔慣澳門生活
對住佢老豆又講返廣東話
心諗點解土生土長澳門人會變成咁

我認識唯一一個正常既澳門人叫蘇嘉豪
但其他年輕人呢？究竟去咗邊？

傻仔英文字都唔識多隻就咪撚上香港forum lar

我又唔係quote覆你 做乜鳩 我夠知你無講過無鄉音等於正宗啦 呢句係上面個朱頭講嘅 所以我quote覆佢 你又做乜鳩啊 柒撚完未

噁心，嘔心
兩者有分別㗎啵

重點就係做左好耐嘢度
自己參透做左好耐嘢係點解會令人覺得無分別

五毛黎

唔好理條澳門狗玄學大師
一路踩香港一路上香港討論區

點解仲有人未完全封鎖隻澳門狗

封鎖你咪又係開返黎睇 掩耳盜鈴戇鳩仔

咁都可以罵戰 兒登真係兒登

你地爽手啲block左隻狗佢啦
唔好阻我睇post

笑死 啦字都要有r音 港狗真係唔同啲 我就用開la 或啦

完全封鎖左我仲咁撚得閒走去開返黎睇？
收皮啦傻閪

笑死 唔夠人講要block人

完全封鎖哂果兩件澳門狗 即刻清靜哂

你就係咁撚戇鳩 我有咩辦法 你係block左而家就唔會係到叫人block佢啦 弱智閪

互講大家係狗都唔知有咩好處,有時就到台灣
得閒就屌柒支那,支那先係原罪
支那人唔滅絕,大家無運行

掩耳盜鈴戇鳩仔

你老竇當初係唔係射少滴，生咗你個咁嘅怪胎出嚟

你老豆當初應該射係牆到 生左你個戇鳩仔真係慘

😂LIHKG 個龍門梗係任香港人搬啦 唔通輪到你澳門仔搬咩

睇到人地覆佢 中間又少撚左個post 又見到有人講玄學大師就知咩事啦

唔好懶醒衝出黎柒啦好心你

唉屌廢撚是哂口水

澳門狗諗嘢唔用腦
我老豆射喺牆度會生咗我出嚟

咁你咪又係睇 傻鳩

清靜哂

當初應該呀 理解能力咁差既港豬

講真， 住澳門仲慘過住狗屋

澳門狗去到外國要扮香港人

佢哋係咁低賤嫁啦

恥笑開始

香港狗去到外國出醜

其實對廣州人嚟講，香港人講粵語一樣滿嘴懶音，聽落好怪

其實就算有口音又點 兩個唔同地方有唔同口音有幾出奇
係都要踩人地嚟抬高自己 正宗小學雞

笑死 咁都講得出 奶波魔魔見到一定笑到啲腸跌出黎

完全封鎖，由佢玩單機啦

冇辦法 香港狗總係有呢啲傻閪

Okok繼續掩耳盜鈴

？

唔好意思 喺我眼中你只係另一隻傻閪

正常黎講口音度度都有 係上面兩個澳門仔唔知點解一俾人話有口音就起晒鋼以為人地踩佢係度起晒鋼咁亂槍掃射

支持ching繼續奮戰到底

收皮啦死返去食豬扒包啦

你睇下係邊個話似大陸？ 又一個盲反

咁你繼續做支那人啦

討論還討論，但某部份人成日傾到香港人先係正統口音，澳門人講到成陣蝗味咁，真係唔講粵語又俾你屌，講又俾你嫌，上個討論區又要屌，child登仔hard to talk真係冇話錯

講返正經，我自己澳門人，有由細到大既香港表兄弟，覺得9成冇分別，好似㩒同暗呢啲，我覺得係懶音問題，膠擦同擦膠我都有聽人講過，我反而冇留意自己講邊種，我會講「賽波」表達「去比賽」，「波賽」用喺例如今晚有場英超「波賽」喎，但唔會講今晚有場英超「賽波」喎

利申：認真討論，睇開tvb，08年開始上高登，90後，澳門人

根本一直覺得有班五毛喺度撩起地方鬥爭
人哋天涯叫呢啲借地域貼

明明十年前上高登
啲澳門會員同香港會員好啱傾
一到連登就香港會員追住澳門會員嚟咬

分化我地港澳
block鳩條五毛狗先

有咩問題 咁係似大陸口音
唔知你有咩好起鋼 你自己覺得人地踩你先會咁大反應 根本就無人一開始就踩你地澳門廣東話

講到香港唔係咁
大家一齊畀人強姦
都仲有得分高低

之前第一次去澳門 除左賭場個邊 其他地方霉撚過大陸啲鄉下地方

不嬲都係上面個玄學巴係度帶風向話香港人踩澳門
睇返其實第一句開始根本就無呢個意思 你俾佢帶到風向啦

粵語口音呢樣嘢好難設定一個廣府民系嘅標準，當然你要攞潮汕佬客家佬鶴佬仔呢啲攞其他語言做母語嘅人嚟做例子咁就一定關鄉音事
正如東莞人同廣州人雖然都係以「廣府話」作為母語，但佢哋口音嘅差異係可以大過「東莞廣東話」同「香港廣東話」之間

廣府民族分別定居澳門同香港嘅時間唔係差好遠，客觀嚟講而家嘅澳門雖然係大陸化咗少少，不過澳門廣東話又何來有陣大陸味啊？你覺得佢有、應該佢自己真係大陸落嚟講唔正粵語先滿口鄉音

( Show Blocked User - 玄學大師詹惟中 )
( Show Blocked User - 朱智賢 )
Block左佢又得佢哋單機啦
識啲大陸朋友都冇佢哋咁on9

邊個主場都唔睇下
澳門狗

含撚啦澳門狗
出黎吠兩聲啦

咩撚邏輯
睇完你段野，你睇黎真係唔明

um...完全唔覺

講到澳門好似唔係咁

唔入post唔撚知
連登咁撚多澳門狗
係咪果邊冇個似樣啲forum 要黎香港取暖
都啱既
打個風就死人冧樓咁 低等地方垃撚圾

理性討論交俾你地
屌你老母澳門狗，死返入你老母個閪啦
去長沙灣幫你全家訂爐

咁都可以嘈咁耐
應該係4000有份拎個D人黎

關閘果邊咪都係差唔多
你估全香港人都係住狗籠？

扮你老母咩
澳門人咁撚低劣都要扮

乜你覺得我哋會扮狗咩

咁事實係你地有鄉音味
死澳門狗唔願接受

香港直頭唔撚識中文添啦 好多己已不分

其實唔明點解咁多人話有分別
我係外國讀書，識好多香港人，我唔講既話佢地根本唔知我係澳門人

你哋直情係大陸人添啊

睇下你地間垃圾大學先啦
同我地比中文 屌你老母

你睇吓你個澳門
唔講仲以為係大陸

成日覺得佢地係平行時空

踩你咪踩你囉傻閪
水浸浸親個腦？

U2

lihkg

廣州人講多啲

好少聽係no邊

啲建築好柒
要迎合啲大陸人嘛，唔好怪佢地

唔好貶低狗啦

支那狗收皮啦

投過票囉 傻閪

咁唔通我又用上水黎代表香港咩....大佬

五毛收錢分化港澳

樓上隻澳門狗笑香港人支那

入嚟諗住認真討論 點知入到嚟原來係打飛機大賽 我都係出返去先

咁講自己呀

買油菜都未見過？

其實何謂鄉音 點先算鄉點先算正宗

我好彩

哦 你呀

問10個鬼佬識唔識Macau
9個都唔撚識啦
咪撚用澳門打飛機啦

條澳門狗真係好得閒 瘋狂係度護土

你個腦裝屎

呢個真 唔係話踩 真心嘅
去澳門又好 新聞影出黎嘅澳門又好 真係同大陸好似 摩托車多到 條街啲擺設都幾似

講返先 真心唔係踩 不過無用 一撚定又會俾人話係踩澳門

Easyrqyt

試下咪知
定係唔敢面對事實

澳門廣東話係偏向江門，香山，三邑，佛山個邊。都係珠西人比較多

香港就雜啲。大宗既有東莞，台山，汕頭潮州客家同埋廣府

不過依家係街都聽到既廣東話好多都已經係祖藉外省既白話。主要係潮州湖南個啲舊新移民。唔係湛江個種鄉下口音而係撈音好重個種白話。但係港澳已經冇廣東話口音既分別。要搵就要去返大陸啲老人家先會講得出分別

廣府話又係另一種分支。港澳（由其係香港）既廣東話係被殖民西化咗既廣東話。最大分別就係廣州人用既助語詞去到香港都用英文代替左

完全封鎖 唔好煩

咁佢一個人鬧晒成個澳門 你可以屌返佢自己一個人，家下佢一個人嘅意見代表晒成個香港？你屌晒成個香港做乜鳩

😂但係講黎講去都唔係澳門主場

拎香港同澳門打飛機

仲有隻朱智賢 應該本身識
之後兩個喺度圍威喂
以為自己兩個就贏哂

次次有澳門post，都有兩條癲狗入嚟

乜我哋啲廣東話冇口音咩

你搞清楚個點先啦 香港人
佢又屌港豬又用港豬嘢先俾人屌柒佢咋 關咩lihkg一定香港先上事

追住澳門碌鳩黎含

條友假膠嚟，詹惟中

唔洗投😂上面都講左係似大陸口音 咪鄉音 仲定乜義，不過係佢神經質話人踩佢

禾地澳門淫有葡角護照，尼第鞋豬那人，禾地油錢派，死揀支

有無人認同你呀
黎黎去去得你地兩條澳門狗圍威喂打飛機
睇清楚邊個認同先啦

香港人：點解會咁架⋯⋯
澳門人：點解會「㩒」架⋯⋯

又要post多次

「BBC在澳門問題上使用『治權移交』是否雙重標凖？」

那要先從1987年3月26日簽署的 《中葡聯合聲明》 說起。它與《中英聯合聲明》有一個顯著分別：

《聲明》第一條：中華人民共和國政府和葡萄牙共和國政府聲明：澳門地區（包括澳門半島、凼仔島和路環島，以下稱澳門）是中國領土，中華人民共和國政府將於1999年12月20日對澳門恢復行使主權。
中葡兩國在簽署聲明時一致同意澳門主權屬於中國，不存在交還。

所以我話度度都有自己音，不足怪哉。澳門話對我嚟講大印象係「嗰個」個「嗰」字讀「哥」音，而唔同我哋「果」音

帶風向五毛要扳低香港人，所以係咁點火頭教班易上腦嘅仇恨唔同地方嘅人，包括韓臺濠三地

我今朝喺學術台開post問韓文，畀幾個人話研究垃圾，你就明上曬頭嘅真心膠幾好利用

邊撚度呀，睇過
我淨係知呢個post多人認同過你班鳩up出黎嘅外國frd
事實擺係眼前

講嘢cheap撚到 無啦啦又扯去性，歧視，仲有咩下流低裝嘅鬧交方法唔該一次過啦唉

兩個本身識

你知唔知呢個係好撚極端嘅情況😂你不如貼赤柱監獄

佢平時住慣住熟

條澳門狗我認得佢

一踩馬交撚就會出現

笑撚死，為澳門而啲垃圾到乜嘅地方自豪真係笑死

其實未必係澳門人口音
係澳門外勞d 口音
不過用既詞彙就真係有唔同啦

咁的確係你帶風向屌柒成個香港
你係屌就屌佢一個啦 無撚啦啦屌柒埋成個香港托柒？佢一個等於全部咩

up乜柒呀你

證據呢

唔係澳門人唔可以上lihkg
而係又要屌又要上先戇鳩
咁同個啲一路屌M記唔派飲管但又要照食嘅人有乜分別？
講到香港人咁撚差，你地咪又一樣

喺餐廳等食飯，唔係喺賭場喎...

😂理撚得我地係咪支那人咩
支那都唔稀罕你澳門啦 咁cheap不特止仲同大陸倒模咁似 人地都成堆咁嘅城市 多你一個唔多 少你一個唔少 洗鬼稀罕你澳門

擺明笑尻澳狗以為有葡國護照就唔係支那人

又唔好咁講
佢地都會覺得我地有口音嘅
澳門同香港都係廣東話但係唔同款姐

冇point駁呀？我係你就躝返去你老母個閪

咁都好嘈好on9
你有你講佢有佢講嘈乜
要講口音大陸嗰啲仲撚重口音啦認真
澳門同香港根本分別不大

問啲外國frd 有冇聽過澳門
佢地指撚住黎笑

想問香港口音係粵語正宗發音既SOURCE係邊到

哦你呀

大陸味好重

馬交馬交

其實你係咪on9定係喺澳門冇乜野做上黎seek attention

澳門十點停電，咪上黎發下癲

其實條友應該好撚小朋友，講吓馬交垃圾就起晒剛咁

sorry 我有人車我 唔洗搭港鐵
香港交通得嗰幾個壟斷 無得揀 不過點講都好係香港人用香港嘢 唔似得你咁多個討論區可以上偏偏要揀唔係自己嘢同埋又係港豬嘢嘅黎上

btw我地屌港鐵係想佢進步 屌你純粹因為你憨鳩

文盲？澳門主權從來唔屬於葡萄牙喎，即係你喺支那土地出世，唔係支那人？快啲繼續呃自己，我就九七前喺女王陛下嘅海外領土出世

下 但係全世界都認同我地

靠黃賭起家
去旅行娛樂睇醫生乜鳩都要去香港
出國又要扮香港人
就算有咩藝人紅左都要死去香港發展
從來都活係香港影子下
得返d廢柴先留係到無腦打份賭場工年年收下錢
自卑心特別重唯一發洩
就係上下網屌下香港人攞少少自信
其實本身對澳門人無乜點
唔會話睇唔起之類
不過見到有條友係到屌香港點點點咁
心諗屌香港唔係問題 但你諗下你住邊先出聲啦
日本 美國 之類絕對有條件屌香港廢
不過澳門wor
無賭場你們什麼都不是
垃圾

去um錢先

無嬲呀，覺的你條澳門狗好撚好撚好笑咋嘛

典型支那種

你話我住籠屋港豬就以為會激嬲我 ？

定係你好似小學雞咁要反彈返個心先舒服返 ？

好想見到你就嚟爆血管，用葡國護照和每年派錢嚟笑我

呢家已經爆緊血管啦

諗吓諗吓條友有啲似啊Q

根本樓主一開始就無貶低 淨係話有口音
後尾得一條撚屌講兩講 就辣著個澳門仔屌晒全香港 由頭到尾樓主就無話口音有問題 只係指出有口音

講道野無用㗎
條友成個細路仔咁

澳狗：我有葡萄牙護照，有錢派....................你有冇呀？
澳門number one

屌 原來兩條弱智夾埋係度撩交嘈 根本有心踩港
定話佢玻璃心好

不過唔怪得嘅，澳門啲學校咁垃圾

暗錢同撳錢

不嬲都係咁講 上面有條友又曲解我意思

梗係無😂因為澳門最差嘅仲比呢個更差

係咪”嘅”咁解？
成日覺得係豬叫嘅擬聲詞

澳門廣東話同書寫中文都好多大陸用字

有個支那城市澳門同你地馬膠一模一樣😂我諗真係萬中無一呢個支那城市

細極大過馬膠

嗰兩隻死澳狗又串得香港幾應

係，微辣班友全部都係咁

你up乜鳩無香港人點有香港
唔係人工低工時長有撚香港e加咁多元化咩
好似你地咁得個賭場坐係到等錢到？
講支那澳門同香港 你地好似有23條？
支那人落黎走水貨香港都有錢賺
但香港人至少有骨氣唔賺呢d錢
e加你地開心啦 d人去晒澳門走水貨

似啦 佢啲對答有幾個都係反彈咁款

啱先行年宵有個好有才嘅呀叔

分乜野香港澳門呀兒登仔
平時又喜感 又有才 自己都比支那赤化,仲好意思笑9人
睇下上面個POST幾多人正評 好肉酸呀

我覺得最勁係樓主
出撚完個引戰post，磚都唔拋下就走佐去
喂，樓主你係邊呀

澳狗辯論技巧：

1，首先用本葡萄牙護照攞個下馬威先
之後就用派錢，GDP，同埋啲爛尾樓打飛機
再扮唔係支那人

2，攻擊香港就求其攞啲大陸新移民生活當係香港人生活
，香港冇錢派（呢個最on9,以為冇派錢等於窮，連右派經濟理論都唔識）

3，之後如果輸咗就人身攻擊

再重複上述1-3

補充：盡量避免提及香港立法會嘅建制派比例，政治俾共狗滲透，（必要時話自己係葡國支那內政唔關我事）因為澳門仲嚴重,唔好提23條立法

結論：澳門第一，香港垃圾

講下香港係狗都一班人屌鳩我啦 真係好撚小朋友 正一典型支那種

其實你地對於澳門連火葬場都無有咩睇法

人地溝緊女唔可以爆血管住

屌 澳門 是撚但啦

咪撚玩啦！你地明明係講 哥邊

又係啲五毛喺度分裂廣東話派。

我話撚知佢有冇口音，講得廣東話嘅就係自己人。

澳門一樣有大量“新澳門人”，加埋十萬外勞～
佢地舉嘅例子都係啲大陸人先會講～

係澳門朋友

唔好玩，識得條廣州佬，叫我去大陸睇含大，之後我屌啲支那球迷嚟香港搞事，佢話係港獨分子搞事先，之後對喺大陸嘅廣東人冇好感

差極有隊波係叻 你地啲學校最叻應該係教左你舊垃圾出黎

t你老母啊t
借啲意抄聯絡方式？

你唔好話廣州佬，香港都大把人話係港獨分子搞事先。

澳門啲大學係咪好垃圾？

佢講嗰啲全部係連登香港人自嘲講出黎嘅嘢

係啦係啦 世界第一香港！

世界第一唔敢當
但求叻過你地馬膠少少就夠 真係唔洗多

我意思係啲廣州佬只係語言上係自己人，思想大中華帝國主義，同埋佢哋憎啲北佬，唔代表當香港人係自己人，對西方民主，自由思想完全don’t give a damn

世界第一閪

打飛機世界第一！

Ot世界第一！

不過啲大陸仔骨子裏根本好崇港，見到啲演唱會嗰啲，即刻成隻狗咁追住香港明星含撚，基本上香港啲藝人去到大陸高人一等

制你老母

世界第一 人住狗屋！

走啦

屌原來條澳門狗係用個七線TVB藝人做user name ,上面個理論加埋澳門狗

老老實實 lihkg有無咁多澳門人

開返個澳門論壇 好撚嘈

香港班死豬咯！

Well! Guys
Calm down,just take easy
利申100% local HK girl

呢個就分別

差唔多啦，鬼叫澳門人開唔到自己嘅forum,我哋大愛包容佢哋

乖啦，返去睇微辣啦

拉一派打一派， （ 唔好以為呢句說話係毛澤東大陸思想先至有，以前大英帝國政治學上都係一樣）， 唔拉佢地香港自己死撚跟。就算唔鍾意佢哋都唔需要敵對，等同於你唔鍾意澳門人都唔需要敵視澳門人，上面啲連燈仔 on 99 唔好到時出嚟又喊苦喊忽。

駁唔到？

馬膠真係無腦 講世界第一ot有排都未到香港啦 睇多啲書先啦你

Em....
I have no idea that 澳門女仔會唔會好似我咁講嘢

Sorry 唔洗ot 只知香港做狗做到死

我知，所以希望港澳台關係好似英國本土咁，平時互串對方，大事大非上可以連成一線對抗共狗

原來有

駁你咩啫 你都係想嚟香港forum攞存在感啫

冇分別

樓上條友真係好煩 咁多廢話 係咪平時冇人同佢講嘢 屈埋屈埋上嚟爆發

本來就係 不過你望下佢哋一開始就引戰係咩事
想無啦啦俾人鬧都唔出聲？

仲有話港女easy已經好火滾 點忍

既然有就麻煩樓上再加樓下嘅澳門人過返去

其實後生嗰d同香港冇乜分別 新移民另計啦

過返去啦澳門狗

可以嘅 不過上面嗰兩個咁嘅IQ就唔係度仲好過

雖然個澳門狗無啦啦吠好on9
不過連登港豬都唔好咁肉酸啦
佢地笑鳩香港個d都中哂point
最好笑仲好意思笑返澳門人多多大陸人
明明香港仲多
有咩好互笑呀

邊個引戰先？

澳門咁多年連一間醫學院都開唔到
隔籬有成個HKU都抄唔到啲咩出嚟
之前重妄想要同北美某大學合作搞醫學院

擦紙膠

所以我第一句回覆已經係話有五毛搞分化。

其實同一班打手，各大論壇都會有戶口。而且人工高，可以接近十六小時操作。

我淨係知你玻璃心一聽到澳門口音就咬人，唔使咁自卑，根本冇人笑你，香港同澳門嘅廣東話都唔係正宗

其實呢啲打手咁搞法 分化唔係淨係網絡 會蔓延到成個社會

笑撚左 邊個話同大陸差唔多？ 話你地支那你都開波啦 戇鳩 睇啲唔睇啲 真正盲反都要搵藉口

Send條片俾個fd
同發個視頻俾朋友

蔓延到整個社會佢哋咪成功囉，最低成本最高效益。全部人唔記得咗最終嘅共同敵人係邊個，自己人互相猜疑，冇辦法凝聚到一股可持續性嘅力量。雖然呢句說話可能唔啱聽，但係大陸完全監測網絡言論係有佢嘅原因。

喺英國讀書嗰陣，同個澳門人去茶樓飲茶。
佢一開口講嘢，個伙計就問佢係咪廣東人

咁事實上澳門嘅廣東話真係有中國珠海嘅口音，反而香港話有大量懶音加自己殖民時期嘅詞彙，有一定分別
利申：識得分native , non-native speaker ,淨係笑鳩non-native speaker 嘅accent

香港人講既已經可以叫做港語
粵語同英語既混合

香港 果度 禁制
澳門 哥度 um制

咁你地真係支那人喎 做咩起晒鋼

好撚煩

正正常常討論下語言又要喺到搞分化

On99

比啲理據啦屌，你講咁多次我都聽到悶啦

澳門好兩極
住宅區好似廢墟咁 地污糟 建築物舊 車路好亂 似大陸
賭場區就極fancy 完全係炫富 金色建築
兩邊都感覺好奇怪....

同你地一樣啦 盲反

一個深水埗都已經廢過澳門

飛（門票）
佢地會叫門飛 香港真係未撚聽過

一早永久封鎖左
見到你地鬧得咁開心想睇下條友講左d乜

搵一個最窮既區同成個澳門比？

真心想問大師你做乜對香港咁大怨氣

其實香港同澳門到底有咩互相得罪

果到
哥到

咁住宅區都好多區你要搵最差黎代表澳門 咁我咪用深水埗代表香港 原來香港咁多垃圾 又水氹

佢唔係對香港有怨氣 係有啲港狗引戰屌澳門先

都唔明點解香港咁垃圾但係出到外國不論旅遊定係留學都好 比人一問係邊度人 班支那仔同澳門狗就即刻話自己係香港人

eq低撚到

大家一人少句啦

上下forum姐

( Show Blocked User - 玄學大師詹惟中 )

至少我冇

睇完咁多港狗出黎屌就知佢地怨氣仲大 可能ot壓力大

無知一問, 澳門有咩本土藝術文化? 有冇好作家歌手電影? 見有澳門會員, 純好奇問問

可惜既係你成個澳門大把人咁做
好少少既就話自己係馬交仔 但係一比班鬼佬問即係邊度就即刻面都紅晒咁講係香港

Iq呢？

我真係未見過 只係知大把港女扮abc bbc 上面就有一個

叫雞有得叫金絲貓算唔算一大特色

女友澳門人
講 暗掣

扮abc bbc都會話自己係香港人
但係澳門狗就直情扮自己係香港人
高下立見

講真澳門有得拎葡籍已經好撚過香港好撚多

完。。。

Je suis de Hong Kong
好proud of 自己係港女

Brexit 之後就不了，淨係識英文

扮bbc就話自己英國人啦戇鳩

佢地會話葡籍有閪用咩

你估真係Brexit 到咩

因住隻澳門狗話你扮法國人，巴打睇路

Je suis de Hong Kong,CHINA
漏左個字呀ching

大家都係特區以前都係歐洲殖民地,又咁近,澳門人就日日返八個鐘輕輕鬆鬆唔洗ot又有葡籍又派錢,香港人就日日ot交通都冇左四五個鐘做到過勞死得本狗牌bno派四千仲煩過寫cv,你話邊得黎唔葡萄

香港人住又住得細又貴,同樣價錢係澳門起碼大兩倍,百幾尺一間屋都整得出,d公屋又賭檔又毒品又黑社會又玩屎咁,黑社會狼到周街斬人都有,海軍都有埋唔知仲以為拍緊張保仔,條街又蝻亞狗橫行,又偷又搶又強姦,點樣安居樂業?

D港女又閪又metoo又平胸,仲要咁撚多個都做ptgf,成個社會風氣差到不得了,呢個又要metoo自己恩師,嗰個就屈鳩自己老豆,做港男真係慘過食屎,不過你地又係衰既,跪係條街到比條女大巴大巴咁打都忍得,真係屎都食得,影衰哂東亞男人

成班連登仔,成日話乜撚掩口費,講真,其實唔收我地都冇乜野,因為好老實講我地成個大環境的確係好左,我地基本上個個真澳門人都有樓,就算大陸人落到黎都只係被剝削嗰堆,唔似得你地,咁多人冇樓,要同支那人一齊捱,我地仲要有葡籍,唔係話打飛機,但係至少有多個保障囉,而你地呢?乜都冇,水深火熱之中,呢個咪瓷器同缸瓦既分別囉,正所謂夏蟲不可語冰

你地又口不對心,平時就話我地收錢,點知一愛國遊行就露哂底,為左嗰一千蚊就出𧶠自己,好心你地啦

大陸就割地比我地澳門,你地就調返轉割地比大陸,又一地兩檢,笑死人咩,你地咪又係冇聲出

香港警察又廢,捉個黑人都要二三十人,演習又仆街,行下海邊都比個浪冚親入院,之前有個企係到又見頭暈,放工就走去偷野,柒到仆街,澳門警察就賭場一挑三,高下立見,香港人打自己人就最叻,澳門人就真係做實事係公園打大陸佬,射大媽

香港坐下地鐵又自焚又開槍,靚女少少又比人偷拍,全巴士又放哂針咁,真係痴撚線,做到就黎過勞死放工想休息下坐下又比人批鬥,日日提心吊膽

成日話人狗,點知最狗既就係自己,我真係唔明你地有咩資格話我地,講真我都唔想嘈,大家都係講廣東話既,文化相近,但係奈何有一部分人就真係好不知所謂,係咁屌我地,講真,有邊個中意自己地方比人屌,我見到澳門比人屌我點可以唔出聲,我咁都忍得真係屎都食得

香港日日一百五十人,都未計專才同家庭團聚,仲有以前雙非問題,令到香港有大量非廣東話人口,所以你會見到香港依家d細路真係好多都講普通話,而澳門唔係冇新移民,但係多數黎得既都係得家庭團聚呢個途徑,所以佢地都好大機會係講返廣東話,所以你地可以黎澳門聽下睇下,除左濠江好少細路係講普通話。
仲有香港新移民基本上一落黎就搶公屋搶福利,一野就搶左香港人命根,但係澳門唔同,佢地就算黎到,我地澳門人都係佔主導,因為我地有錢有樓,佢地冇,我地對公屋依賴又冇香港人咁大,所以我地相對冇咁大壓力。
仲有南亞人,香港南亞人幾誇張我相信唔洗講,唔夠錢洗又冇得返工點算好,梗係做犯法野架啦,所以依家係香港見到都驚,但係澳門南亞人全部都係有正職,多數都係廚房清潔保安,雖然唔係話生活得好好,但係至少有份工有錢寄返鄉下,放工就打波打拳咁,好少搞事。

仲有澳門一年有十日紅日係特別d既,就係如果要返工的話就一定要三工,我之前返過炒散pt都有,年初一二三就係其中之三,我以前一直以為呢個係好基本既勞工福利,點知我近呢一兩年同香港人傾開計先知,原來香港係冇既

其實大把香港人有外國國籍

其實點解呢啲po成日都唔可以理性討論到

其實真澳門人個個有葡籍

你cap嚟有咩用？
冇用，情場得意，I don’t give a shxt

係啦係啦臭雞

樓上條友話香港警察廢
香港警察雖然真係柒
但係同澳門治安警比較
都贏你十條街啦下話

夠喇ching
唔好自我催眠喇好唔好
係,香港係有好多人有外國國籍
但唔係你同我囉
係時候要面對現實

有冇諗過邊個係到屌9人先

cls成個post畀5毛+戇鳩仔摧毀咗

笑死 你地警察俾浪掂下都入廠 點夠你地廢呀

咪就係你班港狗囉

係咩？
我有EU citizenship,男朋友係SG PR

你咪就係痴澳門福利條撚樣囉

你老豆老母當年唔係澳門搞葡籍你會有？

會唔會太廢

有無澳門狗係到吠?

Btw用passport 自己打飛機係最silly 嘅事
I don’t fucking care where you from
To be honest,你無料到依然係廢柴一件

not care但就屌人支那黎

To be honest 你係隻窮臭雞咋

屌你喇
咁你扮乜柒香港人呀

痴極都係住公屋 慘撚過我屋企隻狗

而家佢要扮bbc黎溝洋腸翻身

未攞完 佢仲有澳門身分證

澳門人見識好撚少
出過國嘅會好啲

但係我直接同日本妹講我係講香港話

現實生活真係過得好過得開心嘅人使撚喺度不斷貶低人提高自己嚟搵存在感咩

其實你除咗人身攻擊之外識乜

吓話！

講事實都唔得？

臭雞仲唔係人身攻擊？

心水清

事實我唔係臭雞，你只不過將一個侮辱女性嘅terms impose落人身上

有仔仲食洋腸仲唔係臭雞？

乜原來臭雞係你定義？

仲要同男朋友講要做ptgf 仲唔係臭雞？

Social
不如話你圈子窄

得閒扑下野叫social

首先你又知我破咗
Btw你理得我守身如玉定變牛肺

其實唔需要知 因為你就係臭雞

香港：用WhatsApp
澳門：用WeChat

廣州的廣東話真係最正宗，班播音真係好好J，類似劉家傑講中文咁準咁正

It doesn’t matter ,繼續屈

咪撚同佢地兩條蛋散嘈啦

做雞唔認？ 你真係cheap過雞

俾人發現左係雞

走啦 你實比人屌死

你老母比人屌到啪啪聲啦
大家聽唔聽到？

澳門鄉下地方講野緊係有口音啦，都上唔到大枱

澳門人根本就係大陸人，口音一尻樣

隻澳門狗好撚煩

其實唔洗分咁細 只要唔係蝗語我都當自己友 和而不同

真係好撚柒呢個.............

唔通香港唔近深圳？

隻澳狗痴痴地線

分乜別
總之粵語就要企同一陣線
樓主五毛搞分化

咪鬼理9上面兩條澳門狗啦，兩個一味係到打哂飛機咁想攞優越感
人地討論緊語言問題佢地又係到講其他野，又話香港人豬玀，乜撚野豬玀呀，我諗香港人都好少聽到呢啲詞語，澳門同香港廣東話係差唔多但某啲字眼澳門人真係講到好大浸大陸味，人地講事實佢兩個就話人地踩緊佢地澳門人，係咪自尊心低到咁？要幾自卑先覺得人地踩緊佢？仲要不斷攞澳門黎打飛機，除左有賭場同每年有錢派塞住你地把死人口之外有乜野咁值得自豪？笑9我地沙中線，你地有地鐵未呀？輕軌搞成點？笑9我地山竹吹到成街都係樹，你地冇冧樹咩？聽講你地仲停水停電又水浸 笑9香港人住籠屋，香港大把有錢人，住私樓獨立屋，有撚錢過你多多聲啦，你估全部香港人住籠屋咩，淨係識以偏概全
每個地方都有好同唔夠好嘅地方，何必下下都要抬高自己踩低別人？澳門人特別高尚？呢兩條友真係笑9死人，衝出黎柒 澳門人嘅質素原來就係咁

呢個唔係大陸字咩

今日去完澳門 雖然輸左錢
但澳門冇咩比香港差
支持兩位澳門戰士
香港咁撚多問題唔去解決 仲要去理人地澳門d野
聽日記撚得起身翻工呀 港奴

澳狗真係不知廉恥
你地個澳門首富 何生都係香港人 係香港出世呀

咁嬲做咩 講中晒？

嗰兩條友冇logic,人身攻擊，你都撐得落
Well well well

算撚數啦澳門狗

1

2

Well,自稱讀law
真係搵鬼信，咁冇logic,人身攻擊，永遠拎三督屎尿屁打J
我絕對唔信
喺自稱讀law前麻煩take 個關於logic 嘅course

3

4

澳門狗地鐵都冇條學人抽沙中線水

5

港澳矛盾得以加深全靠5毛同戇鳩仔 成班小學雞齊打交咁

推撚到你地收皮 垃圾post

6

c

7

8

9

10

11

看來有人不停洗版，加油 btw已經block咗

12

屌 想入嚟學嘢skip到最後都仲喺度意氣用事企係自己嘅井底話人哋個井幾柒自己嗰個井幾好

13

澳狗咁撚嘈 係咪又想等下次打風比水浸撚死？

14

又係呢啲謬論 咁係咪澳門巴黎人淨係澳門人先入得？唔好咁撚幼稚啦

d

l

m

一

鳩

洗

撚

哂

佢

垃

圾

人

其實幾幼稚
不過嗰兩條友次次喺香港forum度踩香港人，搏屌拎存在感，好難怪人哋叫佢哋死開

種

影

衰

香

港

澳

門

。

可

唔

以

縮

返

入

你

老

母

個

閪

玄

學

大

師

詹

惟

中

冚

屌你老母啦死澳狗
你哋雞竇嚟㗎咋
除咗臭雞仲有乜？
出咗個珠三角有閪人識你咩，垃撚圾

家

不

得

好

死

阻

住

所

有

香港澳門都係屎
不過有得揀都會揀香港
例子唔多講啦
自己知自己事啦

份

加

把

口

嘅

因

過

到

年

拗

成

棚

都

講

嘢

經

腦

毫

無

文

化

修

養

言

憑

咩

對

自

己

地

方

歸

屬

感

，

覺

代

表

那

怕

只

係

喺

度

噏

認真 澳門狗仲衰撚過蝗蟲

痴

線

而

仲

柒

頭

無主見淨係識龜縮嘅澳門人喺度屌人，人唔笑狗都吠

孩

鬧

今

晩

同

班

弱

智

仔

收

皮

話

你直情有懶音啦,未同咪都唔識分

知

我

聽

日

早

連

登

毒

瘤

當

之

香港人：識得反抗 知道畀人侵蝕緊
澳門人：吓 咩事 有錢派？

利申：我冇覺得澳門有一國兩制存在過

愧

嘈

夠

未

p

o

s

t

兩

邊

淨

識

碌

會講「no邊 no度」嘅多數會係土生葡人，但係而已經好少，所以會有人未聽過。

打

船

你又講下有幾低能

睇下你噏到啲咩出嚟

我係澳門狗，覺得你連澳門狗呢個朵都配唔起，你狗屎嚟咋

為

真係講中哂 講中你條垃圾傻鳩澳門狗除左淨係識打飛機攞優越感就乜都唔識，比人講幾句就發哂癲咁咬人衝出黎柒，你呢種人真係好可憐，將自己睇得咁高，有撚人識你澳門人咩 躝返澳門forum慢慢吠啦澳門狗

阿

港式廣東語 萄式廣東話 同廣州話
咪好似英式口音 美式口音同澳洲口音一樣姐 有咩好嘈

吓

點

認

真

起

上

嚟

老師罰你作文？

澳門人畀小小國際視野
大家係國際嘅地位係邊而你地又係邊？

轉

你駁唔到就講話作文 你地唔止國際地位高 連人格都好出名 出名低賤

澳門一直都奶共ga啦

憐

嘔心就嘔心啦 噁乜撚野心
字就無聲
屌你就一定有聲啦

反抗？ 澳門就真反抗啦 攞槍射大媽呀 你地？ 唱下今天我 再乘機食女

830

831

nooo

834

835

836

我係香港人 都覺得你班港狗好垃圾 所以幫澳門

837

fuck

841

842

呢啲咪真正人同狗嘅分別囉

唱乜撚嘢呀？

843

咪撚柒推啦 屌你

屌嘈夠未呀 畀我對返number回覆啦

你地咪狗囉 支那人逼落黎香港 日日150都唔出聲 我地就屌鳩佢地 射鳩佢地 警察攞埋槍一打3 你地？ 網上兇狠 做就碌撚

拗贏頒個好市民獎畀你？

阻撚住人睇post喺度罵戰仲咁惡

850

851

852

853

854

855

咪同？

856

859

860

Forum唔係討論咁唔通比你攞嚟自言自語

咁我諗又唔係咁講嘅，首先澳門人會叫scooter做「電單車」instead of 「摩托車」，其次係因為澳門路窄地方又唔大，所以先會衍生出呢種交通文化，相反如果香港一樣係路窄地方又細，一樣都會好多人咁做。
而似大陸嘅地方，應該係北區近關口嘅地方。好多澳門人都唔中意

咁撚自私騎劫人個post 我騎劫你班on9啲回覆又點

屌咁撚想你地香港人自已圍喂喂就叫連仔block曬其他地區d ip啦 DLGH

866

867

868

869

870

871

872

873

874

875

澳門佬都岸鳩鳩

876

878

879

880

881

882

883

884

要嘈自己開post嘈

理解能力有問題?

屌哂你班撚屌個老母嘅臭閪

香港人 如果真係要同你計 你幾多代係香港呀？
腥移民？

小學生齊打交?

go

away

get

戇鳩 我太婆已經係香港人啦 當年日本仔係香港俾左好多軍票俾佢

the

out

hong

kong

and

Macau

don't

deserve

you

lot

muppets...

smart ass

屌 講你唔撚明 人同狗呀
有人性同冇人性呀 狗

913

乜撚野港猪玀

diu

this

world

is

full

係啦係啦 包容 你地包容能力世界第一

of

brainless

souls

I

am

like

講正統一定輪唔到香港
不過正唔正統有乜所謂 又唔係有金執

that

one

villain

我十代祖先已經係香港啦 當年仲留咗塊地係到

wanna

end

just

how

pointless

起碼我地知要愛護動物

post

just a useless quote to let you get notifications

954

955

你咪狗 澳門狗
夠鐘返入賭場啦

956

959

960

961

962

963

964

967

968

969

970

971

972

973

974

你又打乜撚嘢呀 雞蟲？
細個爸爸冇畀錢你所以唔讀好啲書
定係嬲得滯呀

SayNoMore keep have sth to say

naughty you

978

979

980

唔明你洗乜

個㩒字會讀咗”暗”字音

減少你哋垃圾對罵延續嘅可能性

唉 個間政府資助架 冇學費交架
我就理性同你討論 你就話我呀媽
你明唔明自己句句子錯啲咩？
所以咪有呢個post出現

五十步, 笑百步

雖然已經講過 但起碼學到嘢 多謝ching

知道新請個堆教授水平真係笑出黎
英文廢到一個點
大陸人香港讀完書，都唔夠班返大陸教書，一堆去哂澳門

由#555 推到而家 聽朝大家見到唔好驚訝，我只係想蠢嘅人同冇營養嘅對話快啲收皮，唔係聽日又要繼續見到畀人騎劫咗嘅個post篤眼篤鼻

其實我係理性討論返個主題
不過佢地打啲與主題無關嘅事

靜啦屌 我澳門人都想你收皮就摺埋啦

廣東話上唔認同
其他我認同

唔好跌落地攞返渣沙啦 當連登仔盲㗎

888

898

woohoo